programa           	→ void main { declaraciones instrucciones }

declaraciones     	→ declaración-variable declaraciones | ε

declaración-variable 	→ tipo-vector id asignacion-declaración ; | 
		     tipo-primitivo lista-identificadores ;

tipo-primitivo      	→ int | float | boolean

tipo-vector        	→ int [num] | float [num] | boolean [num]

lista-identificadores 	→ id asignacion-declaración más-identificadores

más-identificadores 	→ , id asignacion-declaración más-identificadores | ε

asignacion-declaración→ = expresion-logica | ε

instrucciones      	→ instruccion instrucciones | ε

instruccion        	→ declaración-variable | variable = expresion-logica ; 	|
                      	     if (expresion-logica) instruccion 	 	|
                      	     if (expresion-logica) instruccion else instruccion	|
                      	    while (expresion-logica) instruccion		|
                      	    do instruccion while (expresion-logica) ;		|
                      	    print (variable) ;				|
                      	   { instrucciones }

variable           	→ id | id [expresion]

expresion-logica   	→ termino-logico expresion-logica'

expresion-logica'  	→ or termino-logico expresion-logica' | ε

termino-logico     	→ factor-logico termino-logico'

termino-logico'    	→ and factor-logico termino-logico' | ε

factor-logico      	→ not factor-logico | true | false | expresion-relacional

expresion-relacional 	→ expresion operador-relacional expresion | expresion

operador-relacional 	→ < | <= | > | >= | == | !=

expresion          	→ termino expresion'

expresion'         	→ + termino expresion' | - termino expresion' | ε

termino            	→ factor termino'

termino'           	→ * factor termino' | / factor termino' | % factor termino' | ε

factor            	→ (expresion) | variable | num
